大行唱多目標價30港元 小米23日或納入恆指

小米首日掛牌下跌1.18%，報16.8港元，成交額76.8億港元，市值3759億港元

而在早盤，更是一度跌5.7%，最低價16港幣，隨後一路上揚，最高報17港幣，早盤上演“深V”走勢。

大行唱多，目標價30港元

今日（7月9日）下午，麥格理發表研究報告稱，看好小米的競爭性和商業模式，認為對比其他手機設備商，小米更能對其用戶貨幣化，並與互聯網和電商同業相近，目標價30港元，相當於預測市盈率35倍，2018至2020年每股盈利年均複合增長40%，評級「跑贏大市」。

麥格理指出，用戶人數是小米貨幣化最重要的資產，也是小米與其他手機同業的最大分別。小米能夠透過互聯網服務實現貨幣化，如廣告、網上游戲、APPs、IoT等互聯網服務，佔去年毛利的39%，估計2018-20年佔比可升至42%、45%及49%。

該行又指，小米的手機付運量於今年至2020年的年復合增長率可達30%，達到2.21億部，佔全球市場14%，主要是印度市場和南亞、歐洲和中國市場的增長；小米的款式推出快、具競爭力的價錢、用戶人數增長，都有助公司跑贏同業。

打破港股史上最快紀錄？傳小米7月23納入恆指成分股

據彭博報導，小米將在7月23日納入恆生綜合指數。

另據港媒報導，相關指數的成分股將於本月20日（星期五）收市後有下列變動，並於本月23日（星期一）起生效。小米將被納入下列指數及其分類指數，包括恆生綜合指數（恆生綜合行業指數資訊科技業，恆生綜合大型股指數，恆生綜合大中型股指數），恆生環球綜合指數，恆生互聯網科技業指數。

有業內人士曾表示，小米上市後或將在10個交易日後被納入恆生綜合指數，創下港股史上最快紀錄。

據了解，自小米宣布IPO以來就不停地創造紀錄。先是成為首家同股不同權的港股上市公司；招股書又披露在全球營收超千億且盈利的互聯網公司中，小米增速排名第一；認購結束後，小米錄得近10倍超購，打破2011年以來大盤股認購倍數紀錄，成為全球最大散戶規模的IPO，是香港有史以來規模最大的民營公司IPO，全球第三的科技公司IPO。

雷軍回應破發：從低點開始未必不是好事

對於破發，雷軍今早在接受媒體採訪時對此回應稱，最近大市不好，短期股價不是最重要的，長期看才是最重要，小米從低點開始，未必不是好事。我們還是要踏踏實實把公司做好,以經營做核心。繼續努力,繼續加油,把公司做好。

此外他還表示，「我們兩週前跟證監會反复溝通後，達成一致，決定暫緩。我們先上港股，等港股運轉合適後，再上CDR。原因是CDR是很重要的試點，要確保萬無一失。同時上港股和CDR，現在不是最佳時間點。」最近的重點是歐洲市場，進了法國、意大利，目前在歐洲已經排到了第四位。目前發展太快，暫不進入美國市場。

百七蚊不是夢

LM 升到100蚊後變第二個毛記

唔易啦 一隻幾億一隻幾千億

Apple x QQ

in小米we7ssssssss

林鄭個仔係小米做高層， 仲唔開直通車

恆生綜合指數=/=恆生指數

嘩正正正正正 小米入恆指